【傘運4周年】學獨聯：港獨是必須走的路

學生獨立聯盟召集人陳家駒、發言人呂俊賢亦有在雨傘4周年的台上發言，他們發言時支持者高舉「香港獨立」、「Hong Kong is not China」的標語和旗幟。呂俊賢指自己4年前因為憤怒而參與雨傘運動，他指，香港近年面對中共政府的打壓，包括取締香港民族黨，形容中共若違反《中英聯合聲明》，香港可要求回到回歸前的情況，香港有可能獨立。

陳家駒則指，港獨的支持者可能會面對打壓，但當日後香港年青人可以活在「香港民主國」中，他們現時所面對的打壓是值得。他強調，香港獨立是必須要走的路，即使支持港獨會被打壓，但他們會堅持，他們又與在場人士高叫「香港獨立，以死相搏」口號。

陳家駒表示對香港民族黨被政府取締感到憤怒，但聯盟就支持「香港獨立」的方針不會改變，「我哋仍然希望做到民族自強，將香港獨立理念宣揚到國際」，亦不擔心會被取締。他又指暫時未見香港政府和警方對他們有所行動，亦相信美國國務卿回應事件後，港府正自亂陣腳。